\documentclass[12pt,ngerman]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{paralist}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{wasysym}
\usepackage[]{tabu}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\RequirePackage[scaled=0.9]{helvet}
\pagestyle{empty}

\newcommand{\no}{\scalebox{1.5}{\XBox}} % \CheckedBox
\newcommand{\yes}{\scalebox{1.5}{\Square}}
\usepackage[]{eurosym}

\usepackage{xcolor}
\usepackage[a4paper,left=2cm,right=2cm,top=1cm]{geometry}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0pt}


\mdfdefinestyle{MyFormStyle}{%
    linewidth=1pt,
    skipbelow=\topskip,
    skipabove=\topskip
}

\newcommand{\MyForm}[2][1.0cm]{%
    \begin{mdframed}[style=MyFormStyle]%
    {\noindent\footnotesize#2}\vspace{#1}%
    \end{mdframed}%
}

\newcommand{\MyFormBox}[3][1.0cm]{%
    \begin{mdframed}[style=MyFormStyle]%
    {\noindent\footnotesize#2 \vspace*{1em} \par\normalsize #3}\vspace*{#1}%
    \end{mdframed}%
}

\begin{document}
\MyFormBox[0.0cm]{Aussteller (Bezeichnung und Anschrift der steuerbegünstigten Einrichtung)}{Name des Vereins \\ Anschrift des Vereins \\ PLZ und Ort}

{\bfseries\large Sammelbestätigung über Geldzuwendungen/Mitgliedsbeiträge}\vspace*{1em}
 
im Sinne des § 10b des Einkommensteuergesetzes an eine der in § 5 Abs. 1 Nr. 9 des Körperschaftsteuergesetzes bezeichneten Körperschaften, Personenvereinigungen oder Vermögensmassen 

\MyFormBox[0.0cm]{Name und Anschrift des Begünstigten}{Empfänger der Spendenquittung}


\begin{tabu}{|[1pt]p{0.3\textwidth}|[1pt]p{0.32\textwidth} |[1pt]p{0.3\textwidth}|[1pt]} \tabucline[1pt]{-}
\scriptsize Summe der Zuwendungen - in Ziffern - & \scriptsize- in Buchstaben - & \scriptsize Zeitraum der Aufwendungen \\ 
\vspace*{1em} & & \\ 
123,45 \euro & --- Einhundertdreiundzwangig --- & 01.01.2001--31.12.2001 \\
\vspace*{1em} & & \\ \tabucline[1pt]{-}
\end{tabu}

\vspace*{0.5em}Die einzelnen Zuwendungen sind der Aufstellung auf der Rückseite zu entnehmen.

\vspace*{0.5em}Es handelt sich um den Verzicht auf Erstattung von Aufwendungen: 	\hspace{1em}	Ja  \yes	\hspace{1em}	Nein  \no

\vspace*{0.5em}Wir sind wegen Förderung (Angabe des begünstigten Zwecks / der begünstigten Zwecke) Nr. 1, 2, 3 und 4 AO durch vorläufige Bescheinigung des Finanzamtes Ortsname, StNr. 123/4567/8910, vom 01.01.2001 ab 1.02.2010 als steuerbegünstigten Zwecken dienend anerkannt. 

\vspace*{0.5em}Es wird bestätigt, dass die Zuwendung nur zur Förderung der begünstigten Zwecke 1, 2, 3 und 4 AO verwendet wird. 

\vspace*{0.5em}Es wird bestätigt, dass über die in der Gesamtsumme enthaltenen Zuwendungen keine weiteren Bestätigungen, weder formelle Zuwendungsbestätigungen noch Beitragsquittungen o.ä., ausgestellt wurden und werden.

\vspace*{2.5em} 

Ortsname, den \today \hspace*{20em} Max Mustermann

\hrule

\vspace*{0.5em} (Ort, Datum und Unterschrift des Zuwendungsempfängers) 

\paragraph{Hinweis:} Wer vorsätzlich oder grob fahrlässig eine unrichtige Zuwendungsbestätigung erstellt oder wer veranlasst, dass 
Zuwendungen nicht zu den in der Zuwendungsbestätigung angegebenen steuerbegünstigten Zwecken verwendet 
werden, haftet für die Steuer, die dem Fiskus durch einen etwaigen Abzug der Zuwendungen beim Zuwendenden entgeht (§ 10b Abs. 4 EStG, § 9 Abs. 3 KStG, § 9 Nr. 5 GewStG). 

Diese Bestätigung wird nicht als Nachweis für die steuerliche Berücksichtigung der Zuwendung anerkannt, wenn das Datum des Freistellungsbescheides länger als 5 Jahre bzw. das Datum der vorläufigen Bescheinigung länger als 3 Jahre seit Ausstellung der Bestätigung zurückliegt (BMF vom 15.12.1994 --- BStBl I S. 884). 

\clearpage

{\bfseries\large Auflistung der einzelnen Geldzuwendungen/Mitgliedsbeiträge:} \vspace*{2em}

\begin{tabular}{p{0.15\textwidth}p{0.12\textwidth}p{0.55\textwidth}} \toprule
\bfseries Datum & \bfseries Betrag & \bfseries Art \\ \midrule
01.01.2013 & 123,00 \euro & Spende \\ \midrule[1pt]
Summe: & 123,00 \euro& \\ \bottomrule[1pt]\bottomrule[1pt]
\end{tabular}


\end{document}

%% Use this if you want it electronically editable PDF.
\usepackage{hyperref}
\newcommand{\MyFormX}[2][1.0cm]{% 
    \begin{mdframed}[style=MyFormStyle]% 
    {\noindent\footnotesize#2}\\% 
    \TextField[format={var f =f.textFont = 'Verdana';f.strokeColor     =['T'];f.fillColor=['T']}, width=\linewidth, height=#1, charsize=10pt]{ }% 
    \end{mdframed}% 
}

\MyFormX{This one is electronically fill-able}
